<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hilman Ramadhan | Hilmanrdn</title>
    <link>https://hilman.space/</link>
    <description>Recent content on Hilman Ramadhan | Hilmanrdn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Nov 2018 09:11:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hilman.space/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Proses Belajar</title>
      <link>https://hilman.space/blog/proses-belajar/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 09:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/proses-belajar/</guid>
      <description>Belajar cara belajar sangat penting, ini skill native yang harus kamu punya.
Jangan pura-pura sudah tahu semuanya, Kosongkan teko, biar bisa diisi “Jangan membodohi diri sendiri dan kamu adalah orang yang paling mudah untuk dibodohi” - Richard Feynman
Hal yang kelihatannya ngga mungkin, coba lihat lagi seperti puzzle, bagi ke bagian-bagian kecil, selesaikan satu per satu, tulis di kertas atau laptop bagian2nya.
Kalau ngga hafal, jangan stress, Menghafal bukan tujuan. Tapi mengerti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Website Ini Dibuat</title>
      <link>https://hilman.space/blog/bagaimana-website-ini-dibuat/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 05:13:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/bagaimana-website-ini-dibuat/</guid>
      <description>Website ini dibuat menggunakan Hugo, framework open-source untuk membuat website statis.
Hostingnya menggunakan service gratis dari Github Pages
Untuk memudahkan saya mengupdate konten, saya memakai bantuan service CMS static forestry
Ingat, tool tidak penting, yang penting adalah karya kamu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antara Kerja dan Passion</title>
      <link>https://hilman.space/blog/antara-kerja-dan-passion/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 09:29:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/antara-kerja-dan-passion/</guid>
      <description>Pernah dengar saran &amp;ldquo;kerja sesuai passion&amp;rdquo;? bagaimana kalau itu tidak 100% benar :D kita bedakan dulu hobi, karir, kerja dan panggilan. Catatan ini diambil dari tulisan medium
Hobi: murni karena kamu senang! Kamu bisa menghabiskan banyak waktu untuk hobi, tapi ngga harus dapat uang ataupun populer dari ini, faktanya ngga semua orang punya hobi dan itu bukan masalah. Contoh: main FIFA, futsal, baca komik
Kerja: Kalau ini kamu harus punya! untuk bertahan hidup transaksinya pake uang, perlu kerja untuk dapetin uang.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>