<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hilman Ramadhan | Hilmanrdn</title>
    <link>https://hilman.space/</link>
    <description>Recent content on Hilman Ramadhan | Hilmanrdn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Nov 2018 02:55:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hilman.space/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kuliah</title>
      <link>https://hilman.space/blog/kuliah/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 02:55:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/kuliah/</guid>
      <description>Jalan yang akan saya jelaskan bukan untuk semua orang, kalau kamu senang mengumpulkan seritifikat atau merasa dengan tambahan gelar lebih terhormat, tidak perlu melanjutkan untuk membaca.
Untuk menghilangkan ambiguitas, setiap saya menulis kata “kuliah”, yang saya maksud adalah duduk di kelas dan mendengarkan teori.
Masih membaca? markimul, mari kita mulai… Ada jalan yang lebih baik dibanding kuliah untuk mendapatkan ilmu, yaitu bekerja langsung di tempat yang kamu mau. Tentunya bukan langsung menjadi manager atau posisi yang tinggi, tapi mulai dari magang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tool</title>
      <link>https://hilman.space/rekomendasi/tool/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:28:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/rekomendasi/tool/</guid>
      <description>Seperti biasa, ini tool pilihan saya, kamu tidak harus pakai tool yang sama, ditulis karena sering ditanyakan atau saya ingin membantu mempromosikan sebagai terima kasih karena toolnya sudah membantu saya. Karena saya menggunakan Mac, ada banyak tool yang khusus untuk mac (duh).
Personal
Bear (Iphone, Ipad, Mac)
Tempat saya menulis, saya menulis saaaangat banyaaaak, semua ide kasar ditampung disini. Saya suka Bear, karena mengorganisir file mudah dengan hashtag, tempat menulis bersih dari yang tidak penting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana cara membuat startup</title>
      <link>https://hilman.space/blog/bagaimana-cara-membuat-startup/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 09:42:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/bagaimana-cara-membuat-startup/</guid>
      <description>Kamu bingung ide apa yang bagus untuk startup? kamu ngga tahu ide kamu bagus atau jelek? Orang-orang selalu mengaitkan startup dengan ide, sementara yang diperlukan sebenarnya dalam startup adalah “Menyelesaikan Masalah”.
Kalau kamu bisa menawarkan solusi untuk masalah orang, kemungkinan besar orang akan rela membayarnya, dari sini startup kamu bisa berjalan. Sama seperti obat, orang yang sakit tidak punya pilihan lain kecuali membeli obatnya.
Ide yang unik, design yang cantik ditambah hacker yang ciamik, sayangnya akan percuma kalau produk yang kamu buat tidak digunakan oleh orang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tweet</title>
      <link>https://hilman.space/rekomendasi/tweet/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 22:59:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/rekomendasi/tweet/</guid>
      <description>List tweet yang mungkin kamu tertarik untuk baca
Izin share untuk yang bingung seputar kerjaan dan passion
semoga bermanfaat a thread;
&amp;mdash; Hilman Ramadhan ☕ (@Hilmanrdn) November 5, 2018  Apapun kerjaan dan passion kamu, pelajari hal hal ini sebagai pendukung:
Bahasa Inggris
Menjual/Bisnis
Menulis
Research
&amp;mdash; Hilman Ramadhan ☕ (@Hilmanrdn) October 19, 2018  Jaman sekarang bukan lagi masalah “Apa yang kamu baca” tapi “Apa yang kamu tidak baca”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prinsip</title>
      <link>https://hilman.space/rekomendasi/prinsip/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/rekomendasi/prinsip/</guid>
      <description>Selalu ingat ini
Dunia cuma sebentar, Siapkan bekal untuk kehidupan berikutnya, Tinggalkan ilmu, Kerja keras &amp;amp; baik ke orang-orang
Jangan hidup otomatis
Selalu sempatkan waktu untuk berpikir, yang kamu lakukan sekarang sudah benar? kamu sedang berjalan pelan-pelan ke tujuan kamu? atau makin jauh?
Prinsip dasar HAI
Coba 3 framework dasar ini untuk aktivitas apapun yang kamu lakukan Bacaan Hidup dengan Hai
12 Jun 2017
Bikin
Kamu pusing dengan sesuatu? kenapa ngga coba berkontribusi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Website ini dibuat</title>
      <link>https://hilman.space/blog/bagaimana-website-ini-dibuat/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 05:13:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/bagaimana-website-ini-dibuat/</guid>
      <description>Website ini dibuat menggunakan Hugo, framework open-source untuk membuat website statis.
Hostingnya menggunakan service gratis dari Github Pages
Untuk memudahkan saya mengupdate konten, saya memakai bantuan service CMS static forestry
Ingat, tool tidak penting, yang penting adalah karya kamu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antara Kerja dan Passion</title>
      <link>https://hilman.space/blog/antara-kerja-dan-passion/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 09:29:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/antara-kerja-dan-passion/</guid>
      <description>Pernah dengar saran &amp;ldquo;kerja sesuai passion&amp;rdquo;? bagaimana kalau itu tidak 100% benar :D kita bedakan dulu hobi, karir, kerja dan panggilan. Catatan ini diambil dari tulisan medium
Hobi: murni karena kamu senang! Kamu bisa menghabiskan banyak waktu untuk hobi, tapi ngga harus dapat uang ataupun populer dari ini, faktanya ngga semua orang punya hobi dan itu bukan masalah. Contoh: main FIFA, futsal, baca komik
Kerja: Kalau ini kamu harus punya! untuk bertahan hidup transaksinya pake uang, perlu kerja untuk dapetin uang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proses Belajar</title>
      <link>https://hilman.space/blog/proses-belajar/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 09:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/proses-belajar/</guid>
      <description>Belajar cara belajar sangat penting, ini skill native yang harus kamu punya.
Jangan pura-pura sudah tahu semuanya, Kosongkan teko, biar bisa diisi “Jangan membodohi diri sendiri dan kamu adalah orang yang paling mudah untuk dibodohi” - Richard Feynman
Hal yang kelihatannya ngga mungkin, coba lihat lagi seperti puzzle, bagi ke bagian-bagian kecil, selesaikan satu per satu, tulis di kertas atau laptop bagian2nya.
Kalau ngga hafal, jangan stress, Menghafal bukan tujuan. Tapi mengerti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beli buku import di Indonesia</title>
      <link>https://hilman.space/blog/beli-buku-import-di-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 12:28:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/beli-buku-import-di-indonesia/</guid>
      <description>Sekitar 2 tahun lalu (2016) mulai baca buku bahasa inggris, ternyata seru banget! tentu tergantung genre yang temen-temen suka
Masalah yang pertama muncul, terutama untuk yang ngga tinggak di kota Jakarta, nyari buku import lumayan syusyah ~ untung udah ada om Google bisa nanya beli buku import online
Muncullah berbagai macam opsi, salah satunya bookdepository!
Saya udah pernah beli buku di periplus (online dan offline) dan juga coba import dari amazon langsung, tetap pilihan jatuh ke web tercinta ini Bookdepository .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Untuk teman muslim dan non muslim</title>
      <link>https://hilman.space/blog/untuk-teman-muslim-dan-non-muslim/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 12:16:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/untuk-teman-muslim-dan-non-muslim/</guid>
      <description>Semua lomba-lomba pasang headline “Islam vs NKRI” ini salah satu tema paling ngga bermanfaat yang muncul tahun ini. Cerita patah hati nasional dan internasional cuma jadi remahan cheetos diantara berita ini. Gue ngga ngerti, orangnya mau terkenal atau dapet duit dari iklan websitenya yang bikin berita kaya gini, tanpa mikirin apa dampaknya ke orang-orang. Gue coba ngelihat dari 2 perspektif. (1) Teman muslim (2) teman yg bukan muslim. Gue bisa paham kenapa teman non-muslim jadi sedikit melihat islam kurang baik akhir-akhir ini, bukan kebetulan, banyak action yang nyata, baik itu dari tindakan-tindakan muslim yang negatif dan sang pembuat berita cantik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa kabar dunia pendidikan</title>
      <link>https://hilman.space/blog/apa-kabar-dunia-pendidikan/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 12:20:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/apa-kabar-dunia-pendidikan/</guid>
      <description>“Semakin lama diam, semakin cepat tenggelam seseorang/sesehewan di laut”. Bukan ngga mungkin, kita &amp;amp; sekitar juga akan tenggelam kalau kita diam, ngga ngubah apa-apa. Katanya dulu power-ranger ada banyak, ada yang warna ungu campur ijo, cuma mati karena pas ada musuh orangnya ngga berubah :P Salah satu prinsip di agama saya “kalau mau selamat di dunia dengan ilmu, kalau mau selamat di akhirat dengan ilmu, begitu juga keduanya”. Jadi cukup normal kalo kita harus concern ke dunia pendidikan tercinta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buku</title>
      <link>https://hilman.space/rekomendasi/buku/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/rekomendasi/buku/</guid>
      <description>List buku dibawah dibagi menjadi: -kreatif -bisnis -marketing -hidup -fiksi. Untuk ke bagian tertentu silahkan tekan ctrl+f lalu Tanda Kurang + Bagian yang dicari + Enter.
Beli buku dimana? cek lapak ini
 -Hidup  Deep Work - Cal Newport
Hasil kerja masih rata-rata seperti kebanyakan orang? Bawa kerjaan kita ke level yang berbeda dengan teknik-teknik deep work. Skill yang sangat mahal dan langka jaman sekarang.
The Daily Stoic - Ryan Holiday</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lima tahun lagi mau jadi apa</title>
      <link>https://hilman.space/blog/lima-tahun-lagi-mau-jadi-apa/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 11:53:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/lima-tahun-lagi-mau-jadi-apa/</guid>
      <description>“Apa tujuan 5 atau 10 tahun ke depan?“ Ini pertanyaan yang biasa dilempar untuk ngelihat seseorang ‘visioner’ apa ngga (mungkin..). Tapi semoga ini bukan jadi tolak ukur yang valid ya, saya sendiri bingung soalnya ditanya akan jadi apa di waktu yang akan datang.
Meskipun susah membentuk kalimat dan membayangkan kongkritnya saya jadi apa, tapi ada pekerjaan yang sangat penting dan saya berharap untuk bisa terjun ke ‘dunia ini’. Pekerjaan yang kini menyibukkan abang Bill Gates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indonesia butuh banyak programmer</title>
      <link>https://hilman.space/blog/indonesia-butuh-banyak-programmer/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 12:12:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/indonesia-butuh-banyak-programmer/</guid>
      <description>Programmer bisa bikin tugas yang sebelumnya manual menjadi automatis, usaha kamu akan jauh lebih produktf. Bayangkan berapa biaya, waktu dan tenaga yang bisa dihemat dengan ini. Jarak pengetahuan dan jumlah antara yg “jago” dan “newbie” masih terlalu jauh, perlu banyak share ilmu, antar yg newbie ke level “intermediate” biar bisa mandiri Sekedar tahu basic programming penting, sama seperti membaca, kita bukan cuma belajar membaca, tapi juga membaca untuk belajar buku-buku pelajaran lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidup dan Perpindahan</title>
      <link>https://hilman.space/blog/hidup-dan-perpindahan/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 12:09:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/hidup-dan-perpindahan/</guid>
      <description>Hidup selalu dipenuhi dengan perpindahan. Perpindahan waktu, perpindahan tempat dan berbagai perpindahan yang lain. Baru-baru ini (1 hari yang lalu, ketika post ini ditulis), saya berpindah tempat tinggal dari Berlin, Jerman ke Makassar, Indonesia. Meskipun bukan yang pertama kali, karena SMP saya pindah ke Sukabumi, sebelum SMA di Ibukota, tetap saja perpindahan ini tidak terasa ringan. Salah satu guru menyampaikan, “al harokah barokah”, bergerak itu adalah keberkahan. Seseorang yang hanya pernah ke satu tempat, pengetahuan dan pengalamannya tidak bisa dibandingkan dengan orang yang sudah pernah ke berbagai tempat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah google adsense halal</title>
      <link>https://hilman.space/blog/apakah-google-adsense-halal/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 12:03:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/blog/apakah-google-adsense-halal/</guid>
      <description>Banyak yang bertanya masalah kehalalan atau bolehkah memasang google adsense pada website atau channel youtube. Saya sendiri punya website sekolahkoding.com begitu juga dengan channel Youtube. Saya pada posisi yang sama, punya layanan yang bisa diiklankan (dapet duit) tapi sangat ragu, apakah boleh memasang adsense pada website. Sekarang juga bermuncul pakar-pakar atau tutorial-tutorial yang mengajarkan bagaimana mendapatkan penghasilan dari internet, salah satunya dari google adsense ini. Kalau sudah masalah penghasilan, jangan main-main, efeknya bisa kemana-mana kalau tidak hati-hati menjaga kehalalannya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>