<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rekomendasis on Hilman Ramadhan | Hilmanrdn</title>
    <link>https://hilman.space/rekomendasi/</link>
    <description>Recent content in Rekomendasis on Hilman Ramadhan | Hilmanrdn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Nov 2018 08:28:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hilman.space/rekomendasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tool</title>
      <link>https://hilman.space/rekomendasi/tool/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:28:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/rekomendasi/tool/</guid>
      <description>Seperti biasa, ini tool pilihan saya, kamu tidak harus pakai tool yang sama, ditulis karena sering ditanyakan atau saya ingin membantu mempromosikan sebagai terima kasih karena toolnya sudah membantu saya. Karena saya menggunakan Mac, ada banyak tool yang khusus untuk mac (duh).
Personal
Bear (Iphone, Ipad, Mac)
Tempat saya menulis, saya menulis saaaangat banyaaaak, semua ide kasar ditampung disini. Saya suka Bear, karena mengorganisir file mudah dengan hashtag, tempat menulis bersih dari yang tidak penting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tweet</title>
      <link>https://hilman.space/rekomendasi/tweet/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 22:59:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/rekomendasi/tweet/</guid>
      <description>List tweet yang mungkin kamu tertarik untuk baca
Izin share untuk yang bingung seputar kerjaan dan passion
semoga bermanfaat a thread;
&amp;mdash; Hilman Ramadhan ☕ (@Hilmanrdn) November 5, 2018  Apapun kerjaan dan passion kamu, pelajari hal hal ini sebagai pendukung:
Bahasa Inggris
Menjual/Bisnis
Menulis
Research
&amp;mdash; Hilman Ramadhan ☕ (@Hilmanrdn) October 19, 2018  Jaman sekarang bukan lagi masalah “Apa yang kamu baca” tapi “Apa yang kamu tidak baca”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prinsip</title>
      <link>https://hilman.space/rekomendasi/prinsip/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/rekomendasi/prinsip/</guid>
      <description>Selalu ingat ini
Dunia cuma sebentar, Siapkan bekal untuk kehidupan berikutnya, Tinggalkan ilmu, Kerja keras &amp;amp; baik ke orang-orang
Jangan hidup otomatis
Selalu sempatkan waktu untuk berpikir, yang kamu lakukan sekarang sudah benar? kamu sedang berjalan pelan-pelan ke tujuan kamu? atau makin jauh?
Prinsip dasar HAI
Coba 3 framework dasar ini untuk aktivitas apapun yang kamu lakukan Bacaan Hidup dengan Hai
12 Jun 2017
Bikin
Kamu pusing dengan sesuatu? kenapa ngga coba berkontribusi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buku</title>
      <link>https://hilman.space/rekomendasi/buku/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hilman.space/rekomendasi/buku/</guid>
      <description>List buku dibawah dibagi menjadi: -kreatif -bisnis -marketing -hidup -fiksi. Untuk ke bagian tertentu silahkan tekan ctrl+f lalu Tanda Kurang + Bagian yang dicari + Enter.
---   -Hidup
 Deep Work - Cal Newport
Hasil kerja masih rata-rata seperti kebanyakan orang? Bawa kerjaan kita ke level yang berbeda dengan teknik-teknik deep work. Skill yang sangat mahal dan langka jaman sekarang.
The Daily Stoic - Ryan Holiday
Berbagai prinsip dan pelajaran hidup orang jaman bahela diberi contoh nyata dengan berbagai kasus di kehidupan modern</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>